破壞公物的暴力vs傷人身心的暴力 - 李柱銘

破壞公物的暴力vs傷人身心的暴力 - 李柱銘

面對越演越烈的反送中修例風波，一邊廂特區政府聲稱要對話，另一邊廂港澳辦、中聯辦、特區政府、親共人士卻紛紛以「止暴制亂」為藉口，支持警方要加強執法力度。

何謂加強執法力度呢？近期警隊的執法行動明顯已出現失控的濫暴情況，如今向示威者施發胡椒噴霧、催淚彈、橡膠子彈和布袋彈已是常態，上周亦首次出動水炮車。最令人髮指的，就是警察在上周六竟進入太子站月台，衝入車廂以警棍無差別地亂打乘客，導致不少無辜市民受傷。難道所謂的加強執法，就是加強警權去打壓示威者，甚至普通市民？

事實上，為了可理直氣壯地撐警，特區政府早已精心佈局設陷阱，挑撥示威者做出暴力行為。最明顯的一步就是在7月1日設空城計，故意調走立法會大樓內的防暴警察，好讓示威者能暢行無阻地衝進大樓破壞。其後，傳媒亦再三揭發有警員扮成示威者，混在人群中特意做出激進行為，企圖煽風點火，抹黑示威者。這個策略明顯是為了讓警方可藉詞「止暴制亂」，名正言順地濫暴、虐待被捕人士。然而，這肯定是無法解決問題。

包庇警隊即鼓吹警察犯法

首先，縱然警察可在執法時使用「最低武力」，但一旦超出了，便是違法。過去三個月來，部份示威者的確是暴力破壞了大量公物，這樣固然是違法，不過警方在執勤時，大肆侵犯示威者的人權和人身安全，亦同樣是違法的，而且執法者犯法，比較起來更應受譴責。公眾把一切都看在眼裏──市民即使路過示威區，也會無端被警員威嚇；手無寸鐵的示威者縱然已被徹底制服，但警員還是故意粗暴對待，令他們血流披面；有部份被捕人士在拘留所內被人濫用武力，更蓄意延遲送院治療；更有女示威者遭刻意凌辱……除了示威者，有些採訪的記者、調解的社工及救援傷者的醫護人員，竟也成了警方的攻擊對象，輕則頭破血流，重則被布袋彈傷及眼部。再加上擺明車馬的選擇性執法，被捕的示威者迅速起訴，反而7月21日襲擊市民的元朗白衫人，竟然至今只有個別人被起訴。

然而，中共及特區政府只是不斷譴責示威者破壞公物的暴力，但對警察傷害示威者人身安全的暴行卻隻字不提，還稱讚警方「容忍」、「克制」，迫不得已才「以最低武力驅散示威者」。林鄭更不只一次被揭發私下作出保證，因警隊抗拒而不會設獨立調查委員會，並形容這是她「唯一可以為警隊做的事」。當權者的縱容包庇，可見加強執法根本就是鼓吹警隊加強犯法。擺明車馬的官官相護，試問示威者又豈會相信向監警會投訴警員的失當行為會有用呢？這才是真正破壞特區的法治精神。

公眾目睹這些不公義事情在當權者撐腰下，不斷有恃無恐地發生，相信不單是站在前線衝擊的示威者，就連本來和理非的市民，也會認同暴力抗爭的必要性。換言之，所謂的加強執法，非但不可能令警方的濫暴變得合理，反而只會把更多市民逼上梁山，令仇恨情緒在社會內急速蔓延，導致修例風波陷入更加「無彎轉」的局面。林鄭，面對你自己一手造成的嚴重社會分裂，難道你只能選擇袖手旁觀嗎？

李柱銘

上一則
上一則
林鄭洗不了罪卸不了責 (郭家麒)

下一則
下一則
世道人生：坦誠講話自有目的 (李怡)

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

解散警隊 刻不容緩
我屌曬你地老母快啲推第六大訴求

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit)
#FreeHongKong #HongKongProtest #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少碰中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.04